究竟睇古裝劇啲士兵心口係咩字？

睇古裝劇果陣如果有士兵
咁佢地件戲服係一件古裝士兵衫
件衫喺心口前面有個大圈圈
我明明記得團團入面係大大個兵字

但係我朋友死都話係個卒字

我地拗咗好耐 跟住走去問我女朋友
佢就話好似係個清字

跟住我好亂...
拿拿臨打去問我個妹
問佢記唔記得應該係咩字
我頂佢竟然話係個勇字

我頂！！！
而家我好亂呀

我地四個都記得係唔同嘅字

越攪越亂

記錯晒啦，係個柒字

你咁樣我好尷尬架喎

四隻字都有，
依舖打和啦，
Super!!!!

曼鳩拉效應

曼德斯鳩效應呀

死字

冇可能

個個朝代套套戲都唔同㗎啦

此post已完

係個悔字呀

睇得出樓主好努力
但有D野真係靠天份

你啊妹仲醒過你地

其實冇字

佢個姓，方便家屬收屍

屌字

用tvb做證據你人生已完

個勇字小學生字跡黎
一d勇都既feel都冇

我個勇字靚好多囉

唔好笑

兵係綠營兵
勇係地方團練、鄉勇

標題都講明電視劇，tvb唔拎得黎講?

曼切斯特效應呀

清狗真係冇好野

隻眼盲到咁 你人生已完

標題外話

【奇趣史話】清兵身上「勇」字同「兵」字 有咩唔同？

垃圾連登ser load唔到樓上po左

俗語都有話 「心口有個勇字」

好環保噃 一張圖用幾次

唔係窮咩

帥字

中史冇教咩

兵係指八旗兵同綠營兵
卒係指獄卒
勇係指地方指地鄉勇 係會被解散 好似臨時既士兵咁

蝗

人材

唔同朝代唔同字

其實清初所有普通士兵都係心口有個「兵」字，但到後期清廷積弱，所有正規軍無論八旗兵綠營兵都習慣以逸待勞；地方為咗平息國內叛亂開始招募所謂「鄉勇」團練戰守。慢慢呢班非正規嘅鄉兵就自成一營，心口寫個勇字，稱「勇營」喇。
依家俗語「心口有個勇字」，稱讚人勇氣可嘉，其實就係源於呢班唔屬正統軍訓出身但又挺身衛國勇士。

心有有個勇字

我印象中都記得係兵
不過真係好多年無睇電視了

怪唔知中史收緊皮 睇tvb信歷史

最撚幽默仲唔係你?

依家問清兵呀

係愛呀哈利

張

原來同我一樣

係屌啊

係奠字

你地都係兵

Ninja

係個慘字呀

怪唔知中文收緊皮 人地講古裝劇你屌人用tbb

做乜L嘢上唔到連登呀！

加個鳩字上去啊

上面只講清朝

咁其他朝代有無特別話咩字

召喚孟加拉人

係個龜字

有無悟空版?

大吉

認真模式
兵，勇都有，唔同部隊用唔同字
清朝黎講，早期得八旗同綠營係正規軍，得佢地會用兵。
到後期，正規軍變垃圾，防禦主要靠地方政府自己團練兵，嗰啲兵就用勇，正常黎講呢啲部隊打完仗就會解散。

窮 字

←完全係呢個樣

見到你呢句野我仲尷尬啊傻鳩

勇字行頭

有

古裝劇

朱樂銘 好靚仔

咁都唔撚係古裝劇
定你睇開原始人既古裝劇

TVB古裝劇 唔會有馬

係個勁字